星夢.破曉（一）怪事

第一章 怪事

二零二九年三月二十八日我寫了這篇日記，這本日記寫了我生平最不可思義，令我畢生，永世難忘的經歷。

故事的開始
大約日期：二零一三年九月初
二零一三年，那一年的九月份，我讀中四，看似平凡的日子，但是一連串匪夷所思的事情正在接踵而來！

話說，今天是新學期的第五天，班上的同學對彼此都不是很熟悉，還未能夠打成一片，但是坐在旁邊的力聰還頗為有善，是我在這所中學的第一個好友。

「喂，柏燊早晨」力聰說

「早晨」我回道

「柏燊，我琴日問左安琪攞左電話號碼，你要唔要？」

「嗯，最好不過」我面帶微笑的回道
安琪是我認為全班最漂亮的女生，她有著一對水汪汪的大眼睛，和嬌小玲瓏的身材。

「安琪，等陣間一唔一齊食早餐」我傳訊息給安琪，心中有少許緊張

「你係邊個?」安琪問

「我係你同學，左手邊數起第五行第六個」

「哦～你左手邊果位力聰都約左我食早餐，不如你都一齊（大笑）」

「ok！」力聰搶先我一步！

第一個小息的鐘聲響起，同學們紛紛到小賣部買東西，我和力聰，安琪坐在一起，我和力聰都有些害羞，氣氛格外尷尬

「係呢你地有咩興趣？」安琪打開話框

「打藍球」我興致勃勃的答道

「我..我.....我踢足球」力聰說話有些吞吐，略顯羞澀

「哦～咁睇黎你地既興趣都幾健康，唔知你地有冇打lol呢？」安琪答道

「咩係lol?」我不解地問

「我！我有玩」力聰興奮的答道

「咁你咩牌？」安琪問

「白金！咁你呢？」

「唉....我得金牌喳...」

「原來你地有玩同一隻game?」我無奈地問

「係啊！」安琪和力聰異口同聲的答道

「原來係咁...」我感到有點無奈

之後他們的話題全部都是聊lol的事情,我完全沒有機會搭話，連之後的幾個小息，安琪都主動找力聰聊天，而完全無視了我的存在，看來比起，我安琪更喜歡力聰....

放學後，我悶悶不樂地在屋企附近的藍球場打藍球，現在的心情令我的命中率特低，打了半小時後，我疲倦地訓在地上，然後大聲地喊道：「啊！」

途經藍球場既啊姨用著厭惡的眼神看著我說道：「痴撚線」

我聽到後感到有點不好意思。

我失落地看著天空的白雲，突然想起我既前女友少芳，自從我和少芳和平地分手後，都有一個月左右沒有見面，不如今晚就約她出去吃個飯！

「少芳今晚得閒？不如一齊食譚仔（大笑）」我傳訊息給少芳

「今晚約左人，唔得閒」

「咁算啦，bye」

這樣就結束短暫的對話，使我的心情更仍低落，我繼續凝視著天空既白雲，過了一會兒，我看天空中有一點紅光，我心裡想，現在才下午五時多，不會這麼快就出現星星吧？又過了一會，紅光越來越大，在空中形成了一個發紅光類似球體的物體，這個東西離我越來越近並開始在空中隱約發出「轟隆轟隆」的聲響，並且越黎越接近地面，我開始感覺到有點不對勁，我大膽地猜測，上空那個紅色物體應該是隕石，如果它不是隕石，我也不知道它是什麼了，我只知道如果那個東西從高空距離十多米的位置，掉下來並砸中我的話，我的人生就完蛋了！我使盡吃奶的力向外面奔跑並大喊道「仆街！有隕石啊！快d走啊！」紅色的隕石撞擊地面並炸開，爆炸形成一鼓強烈既氣流，強烈既氣流把我震開了，之後我就失去知覺，我心裡想我是不是死了，如果我真的是死了，那麼我的人生實在太悲劇喇！

大約過了數小時，我濛濛糊糊地張開了雙眼，慌慌張張地環看四周，看到有一個老伯伯在籃球上打籃球，並且發覺到天色已暗，我再仔細觀察，前方有一個直徑五米既大洞，莫非這個洞是剛才的「隕石」所造成？莫非剛才真的有隕石與地面產生碰撞並且發生爆炸？這個事情真是令我百思不我其解和令我感到匪疑所思，不可思議，我帶著難以置信既心情邊回家，邊回想剛才所發生的怪事。

第二天，我把昨天發生既事情一五一十地告訴力聰

「你覺得我會信咩？」

「唉...我都知你唔信...」

在學校上無聊的課堂後，我如平常一樣，到家附近，平時寂寥無人既籃球場打球，這個籃球場平時都沒有人，通常到黃昏六時正後才有兩，三個老年的伯伯在那邊射籃，我一到籃球場就運著球跑起來，今天既身體特別輕盈，我感覺自己好像在一秒鐘跑了十幾步，過了一秒後，我驚覺自己竟然由一端既藍球架，跑到另一端既藍球架，而且我手中運著的球竟然不見了！我驚訝的說道「唔係真事掛」，我嘗試給剛剛所發生的事情一個合理的解釋，但我實在想不到一個乎合科學常理的解釋。

我再嘗試在原地用力一跳，並模擬灌籃的動作，眨眼間，我跳到離地面五十米的高空，並能夠俯視到四周樓宇既屋頂......實在太不可思議了......到底昨天和今天發生了什麼事情.....有誰可以給我一個合理既解釋？如是者，決定每天上學的小息時間，在圖書館閱讀一下有關隕石既書籍，看一下能不能解釋從昨天開始所發生既怪事

推

試下唔好一啲書面一啲口語 睇落好怪

多謝你既意見 我會考慮接納你既意見

推 加油吖

多謝你既支持

日期：二零一三年十月

如是者，我每天放學都到圖書館閱讀有關隕石的書籍，但是也找不到合理的理由去解釋我上星期所發生既事情。於是我就放棄繼續閱讀有關隕石既書籍，和開始接受了自己能在一秒內跑二十多米，和能在原地跳上五十多米高空的「事實」。我擁有這樣的身軀後，不管在籃球比賽或是田徑比賽都無鋒敵手，屢次破了大會記錄，但是我在應付這些比賽時我也只用了不足以五成的力量。如是者，我就成為了葵宗鎮運動體育界最有名的中學生，使得我能更有信心去與安琪搭話，經過一段時間的相處後，我和安琪已經成為了很好的朋友。

如是者，某一天的上課日，我懷著雀躍的心情上學去，心情之所以雀躍，因為我又可以看見安琪了！安琪對任何人都特別親切，每一次我在運動場上有比賽，她都會在旁邊為我打戲。我今天早上約了安琪到「媽記快餐店」吃早餐，力聰也跟來了。

「安琪！我琴晚果場超勁！我一個打兩個！我仲錄左片！你䏲下！」力聰道

「下？！lol我刪左喇！我琴晚連輸左十場！激死我！」安琪鼓著臉

「下？！點解唔玩啊？唔好唔玩啦！我帶你打咪唔會輸囉」

「唔玩就唔玩！」安琪的表情平淡，他一邊說話一邊用刀和叉切著紙盒上的薄餅

「唔好唔玩啦！我送我個帳比你啦！你玩啦！」力聰死纏難打

「都講唔玩！以後都唔玩！」安琪顯得有點不耐煩

「算啦力聰，安琪都講左唔玩咯，你就唔好煩佢啦！」我阻止道

力聰只好放棄，神情顯得悶悶不樂。

突然，我在背後聽到有一群人在喧嘩吵鬧。我微微轉頭一看，原來是一群不良少年，大概人數有五個左右。

「喂喂喂！宇軒！你䏲下果邊條女！勁撚索！」一個不良少年說完這句話後，所有的不良少年都瞧著安琪。

我聽到一個熟悉的名字，我在這群不良少年當中看見一個熟悉的臉龐，這個人叫鄧宇軒，他在中三的時候跟我同班。他經常擺著臭臉，是一個冷漠的人。他在中三的下學期就輟學了，他在整個學期說的話不超出十句，我還記得，他在輟學前，問我借錢，對話內容如下：

「燊？」

「仲咩？」我感到愕然，雖然我是他的鄰座，但是這是我人生當中，第一次聽到他跟我講話

「可唔可以借十萬蚊比我？」我嚇了一跳，十萬元是一個大數目！我怎麼可能有十萬元！

「吓？！我冇咁多錢！一係我呢度有一百蚊，你用住先！」

「唔洗喇」這是我聽到他說的最後一句說話，之後我打聽同學的說話，得知他父親是一名賭徒，他父親因爲欠人太多債了，壓力過大，所以跳樓自殺，他母親也因悲傷過度，隨後也跳樓自殺，他擁有一個悲劇的人生，我非常之同情他的遭遇，如果我是他的話，我可能會因父母的死而感到極度悲傷和絕望，而因此自殺。只有自殺才能夠忘掉悲疼。

「吊！真係勁撚靚！」我從回憶當中喚醒，聽到另一個不良少年說

「嘩！佢好撚似一個台島的明星！」不良少年開始群起討論

「楊程琳？！」

「係啊！係啊！係楊程琳啊！」

「無聊」宇軒筆直的走到媽記快餐店的出口，我想追上前問一下他的近況，但現在的當務
之急是保護安琪。

「喂！靚女！嘗個臉！今晚一起食餐靚飯啦」其中一位不良少女上前，用輕挑的語氣搭訕。

「喂喂喂！你好似一個人啊！」另一個不良少年又說道。

「似邊個？」安琪目無表情地看著不良少年

「你，你，你好似我女朋友啊！！！」這個不良少年說完這句後，所有的不良少年都捧腹大笑，可惡，自以爲幽默的傢伙！

「安琪，走！」我拉著安琪的手

「嗯」安琪答

「喂！咪走住」不良少年喝住了我們

「喂！我走先！你地保重」力聰說完之後，悄悄地走了，我心中立刻彈出了兩個字：懦夫！

「咪走住！咪走住！條女你架？」其中一個不良少年用輕挑的語氣說。

「唔好女女聲咁難聽。」我答道

「喂！喂！喂！靚女呢個係咪你條仔？」

「唔係。」我的心碎了，切底的碎了，不過我很快就𢸍作起來。

「我都知架喇！靚女的眼光通常都冇咁差，邊有可能食d咁既柒頭！」其中一個不良少年一邊說，一邊圍繞著安琪

「喂！㭍頭！你知唔知你係咩？」其中一個不良少年少年跟我說

「我係一個正常人」我冷靜地答道

「錯！你係兵啊！」所有的不良少年都捧腹大笑，有好幾個還在地上滾動！

「無聊」我說道

其中一個不良少年上前抓住安琪的手，安琪用力地掙扎!

「喂！縮開你隻手」我撥開了不良少年的手，
所有的不良少年立即全部圍著我，並用兇狠的眼神看著我

「賴蛤蟆想食天鵝肉？不如照下鏡先啦㭍頭，你不如放棄吧啦！你生到成隻豬咁！又矮！你唔係諗住女神會鐘意你啊？」其中一個不良少年兇惡地說

「雖然我依加唔知道佢會唔會鍾意我。但係我會用最大既能力令到佢鍾意我，因為，佢係我最愛既女人！！！！！」我趁亂告白了，我趁亂告白了，我竟然趁亂告白了，天啊，不知道安琪會有什麼反應？我看見安琪滿臉通紅，並故意地回避我的眼神。

「嘩！嘩！嘩！賴蛤蟆想食天鵝肉啊！賴蛤蟆想食天鵝肉！」

「喂！靚女！咪理個死傻仔啦！過黎倍我地去唱k啦！」其中一個不良少年，上前抓住安琪的手！當我想阻止之際！我聽到後方有人說話。

「喂！玩夠喇！」我轉頭一看，原來是宇軒

「咩玩夠啊？條女咁素唔放生掛？」

「我話玩夠喇！吊你老母！！！！！！」宇軒的音量震懾住整個快餐店，店裡所有的學生，老人都看著宇軒，連職員都停下手上的工作，看一下發生了什麼事！而所有的不良少年都臉帶難色。

宇軒說完這句之後轉頭就走了,其餘不良少急急腳地跟著宇軒

「唔玩啦！唔玩啦！有人嬲啦！」

「掃興！散band!」

幾個不良少年跟著宇軒,一個接一個地走了。
我和安琪你眼望我望

「安琪，頭先有冇嚇親你？」

「冇，冇事。你呢？你有冇事，頭先果d人有冇整親你」安琪簡略地看一看我的全身。

「冇事！冇事！我係運動健將喎！緊係冇事啦！」

「冇事就好啦！」安琪嘴角微微揚起

「喂，就黎遲到啦！快d趕番去學校先」

「嗯」安琪跟著我，跑了起來。

（梁柏燊）

（二）恩人

《鄧宇軒視角》

我感到痛不欲生！我全身的不安寧正在逐漸侵蝕我的內心！我悲傷得想把自己殺掉！我的世界就快要被摧毀了！！！我心中的魔鬼徹底地把我的理想思維給吞噬了！！！誰人明白我的感受！！！有誰可以安慰我！！！根本就沒有人需要我！！！沒有人理解我！！！我要自殺！我要自殺！我相信只有這樣才能讓自己擺脫絕望的折磨！！！

我二話不說，打開了家中的大門，一步一步地踏上樓梯！來到了大樓的天台！

我打開天台的門口，一陣冷風迎臉吹來，我一步一步地向前邁進。 我突然回想起母親的死相！死相非常難看，頭，爆掉了，頭部血肉模糊，只剩下身軀和頸連接著下巴，下巴以上的地方全都爆掉了，取而代之的是半凝固的血液和腦漿。我的母親已經死了，我已經沒有活下去的勇氣。

我的右腳踏上圍繞著天台四周，只有一米高的圍牆，我的左腳隨後也踏上了，我筆直地站著圍牆上。

我看著正下方的馬路。我終於明白人們為什麼要自殺了，因為只要你還未到死的一刻，煎熬的感覺就會不斷地折磨你。

我想要跳下去，我想要解脫，我想要得到救贖。

我只要再稍稍微微傾前，我就能夠成功自殺。

我心中默諗，倒數

「十」我想起母親在廚房煮飯的背影

「九」我想起母親在小時候幫我背著背包的背
影

「八」我想起母親從背後抓著我的手，教我寫字的情境

「七」我想起父親在踩單腳踏車的背影,而我雙手正在扶著他的肩膊

「六」我想起母親的笑容

「五」我的腦海一片空白

「四」

「三」

「二」

「一！」我的淚水排山倒海地流出

當我數到一的時候，我的右手被人用力地向後地扯了下來。

我失去重心，向後傾倒，倒在地上

眼前的是一位少女，是我住在隔壁的鄰居，她用著擔心的表情看著我，並想要伸手，把我扶起來，但我拒絕了。

我坐在天台的地面上，用手抱著雙膝。

隨後，她坐在我旁邊。

我聽著街道的吵雜聲，呆呆地看著前方的白色圍牆。

我的情緒稍為有些平伏。

我和她並列地坐在一起。

過了一會兒，她率先打開話匣子

「我每次唔開心，有心事，都會上黎呢度坐」

「坐係呢度既感覺真係好」

我沒有作出任何回應，我只是呆呆地看著前方

雙方默不作聲，就這樣悠長的光陰就逝去了

「其實呢」她說

「有陣時，無論幾唔開心都好，都要同身邊既人傾訴，佢哋一定會幫你」

我沒有理會她

「仲有啊，你有咩事可以搵我，我地係鄰居，應該要互相幫助」

她坐在我旁邊若干小時。

到了傍晚的時候，她站起來了。

「你叫咩名？」我的頭轉去沒有她的位置，並無視她的問題

「我叫鄭安琪，如果再有咩唔開心，就過黎搵我啦！」

「同咪記住，千祈唔好做傻事，知唔知道啊，如果你發生d咩事，冇人會開心」

我仍是默不作聲，她轉身走了。

我獨自坐在這裡，直到第二天的早上。

她又來了。

「欸！你又過黎坐啊」我沒有理會她

她拿了一塊三文治上來，她看了一眼後，把三文治撕開了一半，她把其中一半分給我。我搖頭，向她示意：我不要。然後她把兩件完本是同一件的三文治塞到嘴巴裡。

她把三文治吃完後，就躺在地上，凝望著天空

「呢排我心情好差」她說

「唔通真係我無天份，或者我應該要放棄」她仿佛在向天上的耶和華訴苦

她繼續凝視天空，我也跟她一樣，躺在地上，有她在我的身邊，感覺很自在。

（三）學生會

「就..快快快...遲到喇」安琪上氣不接下氣的說，因為我們和剛才的不良少年糾纏得太久了，導致到我們只剩下一分鐘的時間就遲到了！我們現在距離開學校有大約五百米距離的直路，我的直覺告訴我，因應一個正常女生的運動體能，安琪是不可能在上課鐘聲響起前趕回學校！眼前只有一個辦法令到安琪能夠準時趕回開校！我很順暢地把安琪抱了起來！

「吓？做咩野啊？放底我」安琪感到不知所措。

「沖啊！」我向著前方跑起來！我用了一成的力量跑了起來！速度之快媲美奧運短跑選手！
不用30秒，我和安琪成功在上課鐘聲響起前趕回學校！所有的風紀都在學校門口前目定口呆的望著我。

「嘩！你好西利啊！」安琪親切的笑了起來。

「同學，放底個女仔先好入學校啊」曾鈺勤訓導主任距離我的不遠處，冷靜的跟我說。

我放下安琪，打算進入學校之際，我被曾鈺勤老師喝住了。

「男同學過一過黎」

我用手勢向安琪示意，好讓她先進禮堂。

安琪隻身一人走進了學校。

我過去，看一看他找我有什麼事

「冇記錯既話，你應該叫梁柏燊」老師道

「係既老師，我叫梁柏燊」

「你頭先點解抱住個女同學既」

「冇，因為佢頭先叫我同佢玩公主抱..」我隨便撒了個謊

「人地叫你做咩你就做咩？」曾老師臉帶微笑，眼神帶點凌厲

「唔係，老師，我下次唔敢喇」

「我下次應該唔會再見到同樣既情況？」

「絕對唔會」我承諾道

「學生拍拖，我唔係唔鼓勵，但係拍拖之餘，千祈唔好影響到學業成績。你係咪聽緊我講野？我講緊野，你可唔可以望住我？基本既尊重都唔識？」

「係！聽緊！」其實我完全沒有留心聽他說話

「真係聽緊？」曾老師臉帶微笑的問

「係」

「哦！咁我信你咯喎。」

「嗯」我敷衍地答

「入番去禮堂集合！」曾老師用著目無表情的臉孔對我說。

我不緩不慢地走進學校禮堂，今天是第三十八屆的學生會選舉。我們今年的候選內閣包括有：牛舍閣，正氣閣。今年最俱爭議性的題目就是我們的校長馬仁，用一億元的香幣購買了一萬平方米的地皮，並給予學生會一億元香幣用以興建土地上的設施，學生會將討論「我們應如何有效地使用該一萬平方米的土地」，而下是兩閣的主張和政綱。

牛舍閣的開閣理念：
主張建立綠色的環境
提倡促進同學們的環保意識

牛舍閣今年度的政綱：
1.主張將一萬平方米的土地興建為養牛牧場
2.為每位同學爭取一隻屬於自己的牛
3.爭取建立耕作學會，教授耕作知識
4.為所有同學爭取在午膳時間，每人每日可享一碟免費的干炒牛河

正氣閣的開閣理念：
為同學們建立一個舒適的學習環境
主張建立一些能促進同學們學習進度的設備，並主張促進同學們的多元化發展，包括：體育，學業，藝術等。

正氣閣今年度的政綱：
1. 用7000平方米的土地興建教學大樓，大樓有13層樓高。其中樓層包括一樓的餐廳和食堂，二樓的自修室，三樓的圖書館，四樓的健身室等。
2. 用3000平方米的土地興建用於嬉戲的花園。
3. 為同學爭取小花文具店𥚃的所有文具八折優惠。
4. 爭取在校新增電影學會及動漫學會。